女騙徒製造假合約 助南亞及中國人來港 判囚20個月

44歲女移民顧問乘工作之便，保留客戶公司文件與印章式樣等資料，繼而串謀內地騙徒製作虛假工作合約，協助多名內地人和東南亞人申請工作簽證來港居留，事成後女顧問可就每宗申請獲得10萬元人民幣報酬。最終有12個來港工作及受養人個案簽證獲批。女顧問今早在區域法院承認16項串謀欺詐罪，被判入獄20個月。

女被告毛雯慧，又名毛詩韻，曾於2008年有一項使用虛假文書副本定罪紀錄，判監6個月。曾獲4間公司授權處理真正的工作簽證。惟被告保留僱傭合約範本等文件，用來製造假合約和簽證申請表。有公司懷疑有人犯案，作出舉報。入境處接報後，調查由被告提交的簽證申請，揭發案件。被告被捕後承認於2015年8月至2017年6月間犯案。

被告供稱，她與兩名內地女子合謀，每當有內地客戶想藉虛假就業獲得本港居留權和身份證，同黨便會聯絡她，並提供客戶個人資料供她製作假合約。她亦曾訂製其中3間涉案公司的印章，以供同黨製造假文件，然後由她遞交申請。

被告又稱，每宗申請獲批後，她可獲10萬元人民幣報酬，有次她甚至收取13萬元後才提交申請。結果，先後有3名內地人、1名菲律賓人和1名孟加拉人的工作簽證獲批，並有7名受養人亦獲批簽證；另外11名內地人的工作或受訓簽證，以及他們的11名受養人簽證申請，則被拒或撤回